title: iPod touch 6
date: 2015-09-20 21:09:40
tags: [利器]

---
最近买了 iPod touch 6，这是我继四代和五代之后买的第三款 iPod touch 了。

说起买 iPod touch，很多人理解这个产品的定位——确实，苹果现在连自己都不怎么看重这个产品，从官方首页的导航栏中撤除就可以看出这一点。但是对于我来说，它仍然是一个再合适不过的电子产品。

<!--more-->

我有一个老款的 MacBook Pro（Early 2011），一个 Nexus 7 2013，还有小米4。首先我是一个 Android 爱好者，手机上我有很多事情是 iOS 不能完成或者不能方便的完成的，比如网络代理，短信转发，还有就是我是一个 Android 开发者，现在对 Android 更有兴趣，所以我不会把 iPhone 作为主力机。然后平常我也会用 Nexus 看一些电子书、视频或者使用一些泛阅读类应用比如稍后阅读（Pocket）。MacBook 不用说了，主力设备加生产力工具，虽然是老款的乞丐版，在加过 SSD 做成 FusionDrive 后 I/O 瓶颈也解决不少，除了显卡有些力不从心外一切都很顺手。

有了这些之后，我仍有一些需求没有被满足。我偶尔玩一下炉石，但是炉石这种游戏在电脑上完似乎有点小题大做，我需要一个便携的游戏设备；我喜欢听播客，手机在户外时显然电量是个短板，同理还有拍照录音等场景。

所以我需要一个 iPod touch。第六代外观和上一代没有多大变化，去掉了我之前就没用过的 loop 口（挂腕带的），性能的提升还是蛮大的。我可以在上面体验到所有 iPhone 生态圈的 App，并且它更轻巧便携<del>便宜</del>。我想 iPod touch 这个系列我或许会买到知道它死掉了 XD。
